[
    {
        "question": "Türkiye'nin başkenti neresidir?",
        "answer": "Ankara"
    },
    {
        "question": "Dünyanın en uzun nehri hangisidir?",
        "answer": "Nil"
    },
    {
        "question": "Türkçedeki en uzun kelimelerden biri nedir?",
        "answer": "Muvaffakiyetsiz"
    },
    {
        "question": "Türk tiyatrosunun önemli yazarlarından biridir, kimdir?",
        "answer": "Haldun"
    },
    {
        "question": "Matematikte çemberin çevresinin çapına oranı nedir?",
        "answer": "Pi"
    },
    {
        "question": "Sesli harflerle başlayan kelimelerde kullanılan harf nedir?",
        "answer": "Yumusak"
    },
    {
        "question": "Türk sinemasında 'Hababam Sinifi' ile tanınan oyuncu kimdir?",
        "answer": "Kemal"
    },
    {
        "question": "Türk edebiyatında 'Sinekli Bakkal' adlı eseriyle tanınan yazar kimdir?",
        "answer": "Halide"
    },
    {
        "question": "Tarihte ilk yazının bulunduğu medeniyet hangisidir?",
        "answer": "Sumer"
    },
    {
        "question": "Pek çok bulusuyla taninan dahi kisidir, kimdir?",
        "answer": "Edison"
    },
    {
        "question": "En yaygin muzik aletlerinden biridir, tellidir, nedir?",
        "answer": "Gitar"
    },
    {
        "question": "Dunyanin uydusu olan gok cismi nedir?",
        "answer": "Ay"
    }
]

